這個細目單中唯一缺少的是消滅資產階級。 共產主義的受害者應該有一個博物館，James Kirchick, 2014年8月25日，每日野獸 
 他們圍繞著兩個白人資產階級的女人，她們是水裡的魚，愛證明她們可以是脫水的魚。 瑞奇·戈德斯坦，艾米麗·夏爾| 2014年8月18日|每日怪獸 
 首先要用革命推翻資產階級，改變生產關係。 這是一本值得保存的書嗎? 考慮“快樂的藝術”|Lauren Elkin | 2013年9月6日|DAILY BEAST 
 她生長在一個世故的猶太家庭，是布拉格高級資產階級不可或缺的一部分，父親是一位富有的銀行家。 2013年4月29日，美國大屠殺紀念館紀念活動，一位倖存者的追尋仍在繼續 
 但是，如果波特諾瓦本身就是我們的諷刺家，他只是在用相當傳統的方式震驚資產階級。 菲利普·羅斯的波特諾瓦諷刺了誰? 2012年8月28日，每日野獸 
 他是奧頓一個好資產階級家庭的第四個兒子，一個忠實的高級教士，一個頑固的保皇主義者，一個聰明的人。 人類喜劇劇目，完整，阿納託利·塞夫伯爾和朱爾斯·弗朗索瓦·克利斯朵夫 
 儘管是一個思想嚴格的資產階級，杜布魯埃爾夫人還是歡迎舞蹈家圖利亞，圖利亞成了她的兒媳。 人類喜劇劇目，完整，阿納託利·塞夫伯爾和朱爾斯·弗朗索瓦·克利斯朵夫 
 儘管如此，她仍然扮演著禮儀之淑的角色，進入了資產階級社會。 人類喜劇劇目，完整，阿納託利·塞夫伯爾和朱爾斯·弗朗索瓦·克利斯朵夫 
 她的家庭——南茜的資產階級——在她的嫁妝和她的“期望”上愚弄了卡斯塔尼埃。 人類喜劇劇目，完整，阿納託利·塞夫伯爾和朱爾斯·弗朗索瓦·克利斯朵夫 
 這本書震撼了法國文學界，震驚了法國資產階級。 查爾斯·波德萊爾《他的一生